貓貓行為問題

之前響網上面睇過有人話貓貓如果㩒被，好似按摩咁，即係代表開心同安心，但係我隻貓每晚都會㩒，但係好急速，又會發出咕咕聲，而且會吸到張被濕晒，好似想食左張被啲毛咁，同啲貓一下一下好溫柔咁唔同，感覺上一啲都唔似好relax⋯⋯

想問有無人既貓貓都係咁？唔知佢係咪覺得唔開心呢

有可能係強迫症 你可以search 下pica呢個行為 貓貓會出現吸啜或者咬毛巾或者衣服等毛製品

不過都有可能係生理問題例如口腔或者腸胃道唔舒服導致，呢個就要睇獸醫比較清楚
如果佢呢個行為越來越嚴重就要小心佢異物入食道，要將佢鐘意咬既野收好以免誤吞。有啲case甚至會咬電線，呢個就更危險。
如果係行為問題有可能係環境壓力導致，會唔會呢排有新既人事物嚟左你地屋企？
可以試下每日同佢玩下轉下新玩具，但記得見到佢咬毛巾個時盡量唔好理佢。唔好讚亦唔好鬧，因為讃又會令佢誤會呢個行為係啱，鬧又會令佢有壓力。
亦都可以試下改變下佢既餵食習慣，例如食開乾糧可以轉下濕糧，又或者變少食多餐或者放長糧，又或者係幾個唔同地方都放少少糧等佢食野會比較有趣味唔會太悶。最後就係可以係佢既diet入邊加多啲纖維。

隻貓係仔定女

女仔

無呀，佢黎左我屋企半年架喇，依家七個月大。或者帶佢去睇下醫生檢查下啦